---
title: 常见问题
longtitle: 常见问题 & 网站指南
author: 终朝采蓝
date: 2022-02-05
category: about
layout: post
lang: zh-Hans
depth: 1
---

##### 1. 如何转换字体？如何转换简繁体？

转换字体/改变字号请点击屏幕上方的「A」按钮~ 目前有三个背景色以及两种字体可以选择。转换简繁体请点击屏幕上方的导航按钮，滑动到目录底端，点击「切换简体」/「切换繁体」。

> ##### 注意
>
> IPhone设备没有内置思源宋体所以字体转换无效，外接字体库又会加载很慢，所以只能委屈一下IOS设备的弃苍同好们用黑体看了🥺...
{: .block-tip }

##### 2. 阅读过程中如何查看目录？

点击屏幕上方的导航按钮~

##### 3. 如何翻页？

嘿嘿（挠头），手机端只有翻到屏幕底端才可以翻页喔。翻页按钮在评论区下方。还是希望大家能多给创作者一些互动和反馈（喂创作者都找不到了！-->> 但是也许有新的太太出现！托腮）。如果想要快速滑到低端，请点击页面下方的很大一个向下的箭头（滑动时会出现）。

##### 4. 我可以在这里发表新的弃苍文吗？

可以。请参考[发表文章](../draft/)。也可以发表漫画。

##### 5. 本站只能发表弃苍相关吗？

本站发表弃苍以及苍粮食向^^ 。在弃苍的前提下可以出现ALL苍，或者苍的其他配对⋯^^~ 但请在文章开头注明。

##### 6. 可以在这里放心开车吗？

可以。本站完全匿名，且没有censorship。大家可以在相互尊重的前提下自由发言~

##### 7. 为什么要建这个网站？多此一举啦你( ´◔ ‸◔`)

十几年的很多佳作如今都找不到了，几乎只能靠文包相传，不希望它们就这样消失在互联网上。而且大陆地区很多道友上不了36雨，以及36雨有点伤眼睛/经常坏掉。所以某天一气之下做了一个更适合阅读的网站出来，也希望这些美好的故事能永远存续下去

（其实某蓝也在想自己为什么要多此一举🤔 擅自转载了好多作品十分慌张...请作者老师们轻点骂🥺）...

##### 8. 这个网站未来会不会消失？

不会。这个网站永久有效。因为是轻量级，用不到付费的服务器资源（所以不存在某蓝没钱续费不得不跑路的问题~~） 但未来有换网址（服务器）的可能。

本站目前的域名是[qicang.ovh](qicang.ovh)或者[www.qicang.ovh](www.qicang.ovh)，这个域名某蓝付费了未来十年的有效期，所以十年之内一直可以通过这个地址访问。十年之后会续费，但以防万一大家也可以保留这个地址：[https://pili-fandom.gitlab.io/qicang](https://pili-fandom.gitlab.io/qicang)。此为本站的源代码地址，永久有效ξ( ✿＞◡❛)

##### 9. 这个网站需要注册吗？

不需要（最大限度保证大家的隐私），评论区无须注册，直接评论即可。不输入暱称的话会默认「万年牢无名狱卒」喔~（其实当万年牢狱卒也挺好的，偷看XD）

##### 10. 这个鬼网站为什么这么简陋？还这么慢？

的确^^b。因为用的免费服务器资源（不被资本主义多薅走一分钱!），所以选择搭建静态网站，功能有限。目前重阅读，轻交互。加载缓慢是因为服务器距离亚洲比较远，中文字体渲染较慢... 目前测速结果还可以接受，如果大家觉得还是太慢，会考虑别的办法。

##### 11. 如何联系本站运营者？

如果发现bug，或者想提供建议，可以在下方评论区提出。鞠躬~
